2030年打通地殼 日本宣布鑽探地幔計劃

除了外太空是人類要探索之處，許多科學家認為地底研究比太空還要更困難，目前還無法鑽探到地球核心探索地球內部，但日本科學家宣布，將在2030年用日本最大的地質鑽探船「地球號」，鑽探到位在地殼和地核之間的地幔，至少鑽探10公里深以上，可能有助預測地震，和解密地球內是否還有其他文明存在。

電影敘述地心停止轉動，結果一群科學家組成救援小組，坐地下飛船抵達地心，雖然按照目前人類科技不可能鑽探到地心，但日本海洋與地球科學技術機構科學家宣布，他們將在2030年鑽入位在地球內核、外核和地殼之間的地球地幔。如果成功，將是人類史上第一。

根據CNN報導，研究團隊鑽探到地幔，將使用日本最大的地質鑽探船「地球號」，目前選定了3個鑽探地點是夏威夷、哥斯大黎加和墨西哥的太平洋海域，他們必須鑽過平均4公里深的海和6公里厚的海底地殼，至少鑽探10公里以上才會來到地幔上層，而研究地幔可能有助預測地震，這也是地震頻繁的日本要鑽探地幔的原因。

不過，也有人指出，成功鑽探地球內部將解密地球內是否還有其他文明存在。甚至關於地球是空心的論述也從未停止過，1818年美國人「小約翰西蒙」提出「地球中空說」，他也是最著名的地球空洞說支持者，甚至在他遊說下，美國進行了到北極探索，地球空洞的計畫。但鑽探地幔最受主流科學家接受的還是，這將獲得更多岩石樣本，幫助人類理解地震和生命起源。而日本團隊成功鑽探地幔也將真正創造歷史，並且解決許多謎團。

默示錄擊 一兆份之一

地球空洞

問下理科撚，地幔係咪溶岩？

上文都話重未有人探測到

熔岩應該係subduction of plate 然後熔左之後嘅產物

利申: 9 up

Lm
諗起以前有套戲 攞核彈黎炸返郁個地核 等地球可以繼續自轉

搵幾條友坐架類似火車落地底果套？

The core

唔係
流左出地面既先係溶岩(lava)
重係地殻入面既叫岩漿(magma)

至於地幔(mantle), 有成二, 三千公里厚
依家日本打算鑽入去果個只係上層地幔(Upper mantle)入面既最頂既最表皮個一忽,
由於依一層野係固體黎,
所以同地殼一樣, 地質學入面分類佢做岩石圈(Lithosphere)既一部份

而我諗你想講既, 係地底入面有層軟淋淋, 好似溶岩既物體,
係地質學入面叫係做軟流層 (Asthenosphere),
簡單d講, 依一層亦都係上層地幔既一部份,
但係因為溫度高同地壓唔係話太大, 所以依一層既岩石一直係處於半融狀態
Asthenosphere通常係大概去到350km深, 不過係有d地方個Asthenosphere可能再厚多百幾km, 要視符果個地方既地層既岩石本身係乜構造

而通常當個深度去到大概350km左右,
就算岩石既溫度依然係好高, 但係因為地壓愈黎愈大, 所以大部份岩石都保持左係固體狀態
由依一個深度開始既岩石層就會叫做Mesosphere,
通常Mesosphere包含左上層地幔既底部(軟>硬既轉換層, 由深度350km- 深度700km) 同成個下層地幔(Lower mantle: 硬既岩石層), 一直延伸到落去地核為止
不過亦有人覺得由成個Mesosphere都係下層地幔
暫時未有結論

而地震最深既震源就係位於350km- 700km依一個深度

我係n年前既lecture notes入面搵到兩張幾易明既圖
你可以望望

利申: n年前本身有major地質, 不過炒左其中一個core所以轉左做minor

高汁

樓上巴打
有得腸油嘅話實腸十枝你

識天文地理既男人真係好有型

雖然睇唔係好明 不過

之前蘇聯好似都有試過？

係咪假新聞黎

其實呢啲係點計出黎 明明無人落過去睇過

地球係圓既
如果可以一路鑽鑽到頂既話會點

樓上巴打真係高質，不過admin真係唔好搞咁多野啦，19腸油系統就算數巴啦

遲下會唔會條通道去地球另一邊

如果通去另一邊，咁究竟係向下鑽緊定向上鑽緊

我唔係好明鑽地最難地方係邊 壓力溫度？

我大學讀geology meteorology 無人咁講過

白痴問下
如果依家先係第一次鑽個地底
咁地球內部構造個啲資料全部都係估同推理出黎？

諗起蘇聯鑽探

認真（如果你又係認），建議係咁問點解有人會「知道」地球內部嘅人。
如果你哋重得十一二歲，好值得追去讀下書先，中學有科學課會有講乜嘢係理論與實驗。
如果你有十四五歲，咁你又真心好學，返去努力讀書睇多少少學術書，網上亦有好多教育資源。然後先再睇返上面篇文寫乜，因為你閱讀理解都應該好有問題。

如果你考緊/考咗/考過DSE/HKCEE/HKAL，你浪費咗香港大量教育資源。請好好咁認真努力工作報效返社會。

如果係玩嘢問嘅，當睇唔到呢個post。

咁就當然唔係鳩估啦
係用科學分析出黎
例如地球內部構造, 最初係由透過d乜s-wave, p-wave既震動波係地底傳送既速度推斷出黎, 依個中學都教過
而d上層地幔既minerals既成份啊, 個地壓幾大啊, 有時其實係地面d十幾廿億年既古老板塊到有跡可尋, 因為好多依d老板塊曾經沉過落去地幔到, 而地幔既溫度, 壓力同成份令依d老板塊變左質

不過家下關於地球既地質理論啱得幾多成, 一日我地唔拆開個地球黎望, 一日我地都唔會知

讀Geology一d都唔型, 不過係好開心
去d山卡啦地方Field trip個陣, 朝早一路睇風景, 一路搵rock specimens帶番屋企,
一路做fieldwork,
夜晚一路睇星, 一路同fd吹水, 一路劈酒
係我人生最開心既時間
炒左個core亦係我人生最大遦憾之一

真正高汁

Archaeologist 挖淺啲 geologist 挖深啲

我major Archaeology, minor Geology

地心吸引已經足以證明不是空洞

高手在民間

之前蘇聯都好似鑽探過
話鑽探入去後聽到好多人慘叫 好似18層地獄咁
之後就冇再探落去啦

lm

求下你地一齊聯署簽名去日本叫佢停止呢個鑽探計！
是咁的 小弟天生有啲預視能力 假如佢地再鑽既話會激嬲地下下面啲地底人 本身佢地遵守幾百年前與地面人互不侵犯既協定 但係無知既我地再咁樣騷擾佢地必然會引起一場大災難 我預見到既係地球將會一片混亂 人類將會滅絕

求下你地我唔想地球大爆炸呀！

諗落都覺得正，中學時曾經最鍾意Geography地質堂。

你見到既野即係將來會發生？
如果阻止到 將來就唔會發生你就睇唔到
我信有地底人 亦信你有預視能力 但都要班19科學家信先得

巴打讀呢科有咩岀路

地心有人住架

會唔會呀

最後係因為好似潮流玩飛去太空所以先轉左。因為話經濟價值採探到咁深都無乜意思， 所以就停左個計劃

介唔介意透露下係邊科咁難？
而家係咪做返呢方面嘅工作？

科拉超深井
事實係1989年成功鑽透12,262公尺
再運行至2008年先因為無錢放棄項目
講有地獄有慘叫不如去彩虹站搵下好過啦

巴打好勁，知識方面唔洗講，表達能力亦好厲害，連我睇一次都由完全唔識變做即刻明晒，能夠將事物深入淺出先係高手

你好叻叻豬

鑽到去地球另一面

第一次覺得連登真係有高人

Lm

其實依加對地球嘅了好多只係假設
就算板塊論都係未證實到
唔排除將來會有一套更完整論述推返

有潮文潛力

中間開始倒返轉

我比較想知，鑽過左地殼之後，果個位地壓應該會大減
咁果d因為高壓而keep到固體的岩漿，會唔會變返液體噴出黎，好似火山咁

日本可以發展全球化嘅地下鐵
btw,比較想探索海洋嘅最深處

係用聲納掃完，
再睇返掃完嘅物質大概嘅硬度去估，
其實咪又係估，
根本冇人知真正係點，所以一直有空心論之類嘅陰謀論，所以話唔定日本今次落一落地底會推翻d理論

地獄之洞

記錯左自隊一打膠
聲納係睇海洋幾深同底地型
地底係睇地震波推測

睇完個回覆覺得自己可以拎返個地質學既degree

叫日本同俄羅斯搞
揭起個坑渠蓋就可以繼續鑽

可能有地底文明

2016奧運閉幕禮安倍咪示範左囉

博君一笑，認真討論嘅請繼續